\section{Operatoren}
	\subsection{Übersicht}
		\begin{tabular}{P{0.5cm}|P{1.4cm}|P{0.7cm}|p{4.8cm}}
			\textbf{Prio.}		& \textbf{Operator}		& \textbf{Assoz.}				& \textbf{Beschreibung}\\
			\hline
			$1$						& ::					& $\longrightarrow$						& Bereichsauflösung\\
			\hline
			\multirow{5}{*}{$2$} 	& ++; --				& \multirow{5}{*}{$\longrightarrow$}	& Postfix Inkrement/Dekrement\\
									& ( )					& 										& Funktionsaufruf\\
									& [ ]					& 										& Arrayindizierung\\
									& .						& 										& Elementaufruf eines Objektes\\
									& -$>$					& 										& Elementaufruf eines Pointers auf obj\\
			\hline
			\multirow{9}{*}{$3$}	& ++; --				& \multirow{9}{*}{$\longleftarrow$}		& Präfix Inkrement/Dekrement\\
									& +; -					&										& unäres Plus und Minus\\
									& !; ~					&										& logisches und bitweises NOT\\
									& (type)				& 										& Typkonvertierung\\
									& *						& 										& Dereferenzierung\\
									& \&					& 										& Addresse von\\
									& sizeof				& 										& Typ-/Objektgrösse (Bytes)\\
									& new, new[ ]			& 										& Reservierung dynamischen Speichers\\
									& delete, delete[ ]		& 										& Freigabe dynamischen Speichers\\
			\hline
			$4$						& .*; -$>$*				& \multirow{6}{*}{$\longrightarrow$}	& Zeiger auf Element\\
			$5$						& *; /; \%				& 										& Multiplikation, Division, Modulo\\
			$6$						& +; -					& 										& Addition und Subtraktion\\
			$7$						& $<<$; $>>$			& 										& bitweise Rechts/Links-Schiebung\\
			$8$						& $<$; $<=$				& 										& kleiner-als kleiner-gleich\\
			$8$						& $>$; $>=$				& 										& grösser-als grösser-gleich\\
			$9$						& ==; !=				& 										& gleich und ungleich\\
			$10$					& \&					& 										& bitweises AND\\
			$11$					& \^{}					& 										& bitweises XOR\\
			$12$					& \textbar				& 										& bitweises OR\\
			$13$					& \&\&					& 										& logisches AND\\
			$14$					& \textbar\textbar		& 										& logisches OR\\
			\hline
			\multirow{5}{*}{$15$} 	& =						& \multirow{5}{*}{$\longleftarrow$}		& einfache Zuweisung\\
									& +=; -=				& 										& Zuweisung nach Addition/Subtraktion\\
									& *=; /=; \%=			& 										& Zuweisung nach Mult./Div./Modulo\\
									& $<<=$; $>>=$			& 										& Zuweisung nach Links/Rechts-Schiebung\\
									& \&=; \^{}=; \textbar=	& 										& Zuweisung nach bitweisem AND/XOR/OR\\
			%\hline
			%$15$					& throw					& $\longleftarrow$						& Ausnahme werfen\\
			%$16$					& ,						& $\longrightarrow$						& Komma (Sequenzoperator)\\
			
		\end{tabular}
		
		\subsubsection{Priorität / Präzedenz}
			Die Priorität oder Präzedenz (in Tabelle "Prio.") gibt an welcher Operator als erstes evaluiert wird wenn sie nicht mit Klammern gegliedert sind.\\
			Generell gilt: Klammer für Klammer auflösen (innen beginnen) und innerhalb der Klammern der Priorität folgen.
		
		\subsubsection{Stelligkeit}
			Die Stelligkeit sagt aus ob ein Operator Unär ist, er braucht nur ein Operand, oder ob er Binär ist, er braucht zwei Operanden.\\
			Dide normale Addition und Subtraktion sind binär ($a+b$ oder $a-b$; zwei Operanden) aber es gibt auch ein unäres Plus und Minus. Diese werden wie als Vorzeichen evaluiert und haben deshalb auch eine höhere Priorität ($-a + b \to (-a) + b$).
		
		\subsubsection{Assoziativität}	
			Die Assoziativität gibt an von wo nach wo die Operatoren gruppiert werden. Eine Zuweisung ($=$) wird von Rechts nach Links gruppiert, d.h. $a=b=c$ wird so $a=(b=c)$ gruppiert.
		
			
	\subsection{Überladung}
		In C++ können alle Operatoren Überladen werden. Man definiert so eine neue 'Art' diesen Operator auszuführen.\\
		Ein Beispiel ist die komplexe Addition, C++ versteht die Addition zweier komplexen Zahlen nicht aber mit der Operatoren-Überladung kann man C++ sagen was es bei einer Addition zweier komplexen Zahlen machen soll.
		
	\begin{lstlisting}
	struct Complex
	{
		Complex(int r, int i): real(r), imaginary(i){}
		Complex operator+(const Complex& b);
		
		std::ostream& print(std::ostream &os) const;
		std::istream& get(std::istream &is);
		
		private:
		int real;
		int imaginary;
	};
	
	// print ist Member und kann somit auf private Variablen zugreifen
	std::ostream& Complex::print(std::ostream &os) const
	{
		os << real << ";" << imaginary;
		return os;
	}
	// operator<< kann nicht Member sein und kann deshalb nie
	// auf private zugreifen kann aber auf public print() Funktion zugreifen
	std::ostream& operator<<(std::ostream &os, const Complex &a)
	{
		return a.print(os);
	}
	/************************************************************************/
	
	// get ist Member und kann somit auf private Variablen zugreifen
	std::istream& Complex::get(std::istream &is)
	{
		char seperator;
		is >> real >> seperator >> imaginary;
		return is;
	}
	// operator>> kann nicht Member sein und kann deshalb nie
	// auf private zugreifen kann aber auf public get() Funktion zugreifen
	std::istream& operator>>(std::istream &is, Complex &a)
	{
		return a.get(is);
	}
	/************************************************************************/
	
	// operator+ ist Member und kann somit auf private Variablen zugreifen
	Complex Complex::operator+(const Complex &b)
	{
		return Complex(real + b.real, imaginary + b.imaginary);
	}
	
	// geht nicht, kein Zugriff auf private Variablen -> ERROR
	Complex operator-(const Complex &a, const Complex &b)
	{
		return Complex(a.real + b.real, a.imaginary + b.imaginary);
	}\end{lstlisting}
